// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Жаңа папка құру үшін төмендегі қай команданы орындаймыз?",
    answer: "Файл-Құру –Папка",
    options: [
      "Файл-Құру –Папка",
      "Файл-құру-Таңбаша және папка",
      "Файл- Құру- Қапшық",
      "Файл- Ашу"
    ]
  },

  {
    numb: 2,
    question: "Компьютердің программалық құралдарын қалай атайды?",
    answer: "қолданбалы програмам",
    options: [
      "Командалық жүйе",
      "қолданбалы програмам",
      "жүйелік программ",
      "Программалық жабдықтама"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Шина – бұл .....",
    answer: "Компьютердегі мәселелерді шешеді",
    options: [
      "процессордан келіп түскен ақпараттарды сигналдарға айналдырады",
      "интегралды схема",
      "процессор басқа құрылғылармен көптеген сымдардан тұратын кабель арқылы жалғастыратын кеңарна",
      "Компьютердегі мәселелерді шешеді"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Алдыңғы символдарды өшіру үшін қолданылатын перне",
    answer: "<Backspace>",
    options: [
      "<Delete>",
      "<Backspace>",
      "<Alt >",
      "<Ctrl>"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Қажет ақпараттарды өзіне жылдам жазуға және одан оқуға мүмкіндік беретін жады",
    answer: "тұрақты жады",
    options: [
      "жедел жады",
      "ішкі жады",
      "тұрақты жады",
      "оперативті жады"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Windows – дің арнайы объектілеріне не жатады?",
    answer: "Бас меню, Басқару тақтасы, Менің компьютерім, Себет",
    options: [
      "Бас меню, Басқару тақтасы, Менің компьютерім, Себет",
      "Қапшықтар, программалар, құжаттар, таңбашалар",
      "Қапшықтар, Себет, Басқару тақтасы, программалар",
      "Басқару тақтасы, программалар"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Windows – дің негізгі объектілеріне не жатады",
    answer: "Қапшықтар, программалар, құжаттар, таңбашалар",
    options: [
      "Бас меню, Басқару тақтасы, Менің компьютерім, Себет",
      "Қапшықтар, программалар, құжаттар, таңбашалар",
      "Бас меню, программалар, құжаттар",
      "Бас меню, Басқару тақтасы"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Компьютерлік вирус дегеніміз не?",
    answer: "арнайы жазылған «көбейуге» және басқа программаларға «жұғуға» қабілетті, шағын көлемді компьютерлік программа",
    options: [
      "компьютерлің жедел жыдысына орналасқан шағын программа",
      "компьютерлік вирустарды жоятын программ",
      "арнайы жазылған «көбейуге» және басқа программаларға «жұғуға» қабілетті, шағын көлемді компьютерлік программа",
      "файлдарды сығуға арналған программа"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Компьютерлік вирустар мекендеу ортасы бойынша нешеге бөлінеді?",
    answer: "2",
    options: [
      "3",
      "2",
      "4",
      "10"
    ]
  },   
   {
    numb: 10,
    question: "Келтіретін зиянына қарай вирустар неше топқа бөлінеді?",
    answer: "3",
    options: [
      "3",
      "4",
      "999",
      "6"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "Microsoft Word 2007 терезесінің оң жақтағы төменгі бөлігінде орналасқан батырмалар ... арналған.",
    answer: "",
    options: [
      "құжат өрістерін өзгертуге",
      "құжат масштабын өзгертуге",
      "құжатқа колонтитул қоюға",
      "құжатқа үзу (разрыв) қоюға"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "Word 2007. Ағымдық құжатты баспа құрылғысының баптауларымен баспаға шығарар алдында ... командаларын орындайы.",
    answer: "Microsoft Office батырмасы, баспаға шығару, баспаға шығару",
    options: [
      "Microsoft Office батырмасы, баспаға шығару, баспаға шығару",
      "«Бас» бүктеме, әзірлеу, баспаға шығарy",
      "Microsoft Ofice батырмасы, жіберу, баспаға шығару",
      "Microsoft Office батырмасы, әзірлеу, баспаға шығару"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "Word 2007. Құжат мәтініне стандартты емес таңбаларды қосу үшін келесі командаларды орындайды:",
    answer: "«қою», таңбалар, таңба",
    options: [
      "«түр», қою, таңба",
      "«бас» бүктеме, таңбалар",
      "«қою», таңбалар, таңба",
      "Microsoft Office батырмасы, Word параметрлері, таңбалар"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "Архивтік файлдың алғашқы файлдан айырмашылығы неде?",
    answer: "дискіде аз орын алады",
    options: [
      "оған ену аз уақытты қамтиды",
      "санкцияланбаған енуден жеңіл қорғанады",
      "дискіде аз орын алады",
      "ирустардан жеңіл қорғанады"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "Мына әрекеттердің қайсысын архивтік файлда орындауға болады?",
    answer: "сығу",
    options: [
      "Қайтапішімдеу",
      "Қарапшығу",
      "редакциялау",
      "сығу"
    ]
  },
  ];
